「人工海豚」聲納測海底電纜

「人工海豚」聲納測海底電纜

國際要聞

北約艦隊為應付俄羅斯潛艇威脅，加強海上巡邏。

英國科學家研發出「人工海豚」，以低頻聲納探測海底電纜和數據纜的破損和潛在危機，保護通訊及供電系統免受自然災害或人為破壞。

愛丁堡赫瑞瓦特大學研究團隊設計的水中遙控機械人，配備特別感應器，使用低頻聲納掃描海床。領導團隊的弗林指感應器靈感源自海豚，海豚利用與生俱來的聲納穿透眼前物體，從而得悉潛在危險；而具備特別感應器的機械人，同樣是透過聲納穿透纜線，如X光般了解纜線的狀態。

弗林形容機械人是「世界首見」，已成功發現蘇格蘭內陸一個湖泊的水底纜線破損，預料稍後會在英國沿岸數千個海底纜線易受風浪及外國政府蓄意破壞而損耗的地點運行。

成本遠低於派員出航

此外，弗林的團隊亦設計了可預測纜線何時何地最有機會受損的程式，避免如遭遇惡劣天氣、不慎被船錨勾住等意外的情況，程式將配合機械人一併使用，但未能預視蓄意破壞。儘管如此，弗林指機械人可助英國維護國家安全，亦可用於維修及巡邏海底纜線，成本遠低於派員出航。

英國《星期日泰晤士報》

相關新聞
升級前蘇聯部隊 俄擁60潛艇
國際要聞 12小時前

普京推俄現代化 建新世代軍隊
國際要聞 12小時前

威脅北大西洋連接歐美海底數據纜俄潛艇異常活躍 北約不安
國際要聞 12小時前